.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--m--Maze:

Лабиринт (`Maze <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=187>`_) / Закл. 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение
- внепространственное
- телепортация

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: поддерживаемое

----------

Вы переносите цель во внепространственный лабиринт сверхъестественного происхождения и ловите ее там.
Каждый свой ход, один раз, цель может потратить 1 действие на проверку Выживания или Восприятия с вашим КС заклинаний, чтобы сбежать из лабиринта.
Возможны следующие варианты.

| **Критический успех**: Цель сбегает и заклинание заканчивается.
| **Успех**: Цель на правильном пути чтобы выйти из лабиринта. Если цель уже была на правильном пути, она сбегает из лабиринта и заклинание заканчивается.
| **Провал**: Цель не продвигается в сбегании из лабиринта.
| **Критический провал**: Цель не продвигается в сбегании из лабиринта и если она была на правильном пути, то это больше не так.

Магия телепортации не помогает существу сбежать, если только она может перемещать между планами как :ref:`spell--p--Plane-Shift`.
Когда заклинание заканчивается либо потому что цель сбежала, либо из-за окончания продолжительности, цель возвращается в занимаемое ей пространство на момент изгнания, или на ближайшее пространство, если изначальное уже занято.





.. include:: /helpers/actions.rst